<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/blog/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/blog/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-02-17T20:03:54-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/feed.xml</id><title type="html">Blog</title><subtitle>Um espaço para treinar a escrita.</subtitle><entry><title type="html">Difícil Terminar</title><link href="http://localhost:4000/blog/2025/02/14/dif%C3%ADcil-terminar.html" rel="alternate" type="text/html" title="Difícil Terminar" /><published>2025-02-14T05:00:00-03:00</published><updated>2025-02-14T05:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2025/02/14/dif%C3%ADcil%20terminar</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2025/02/14/dif%C3%ADcil-terminar.html"><![CDATA[<p>Está cada vez mais complicado terminar as atividades no final do dia sem deixar nada para depois.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Está cada vez mais complicado terminar as atividades no final do dia sem deixar nada para depois.]]></summary></entry><entry><title type="html">Ano-Novo</title><link href="http://localhost:4000/blog/2025/01/01/ano-novo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ano-Novo" /><published>2025-01-01T09:00:00-03:00</published><updated>2025-01-01T09:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2025/01/01/ano-novo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2025/01/01/ano-novo.html"><![CDATA[<p>Mais uma volta, no que essa pode ser diferente?.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Mais uma volta, no que essa pode ser diferente?.]]></summary></entry><entry><title type="html">natal</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/12/25/natal.html" rel="alternate" type="text/html" title="natal" /><published>2024-12-25T09:00:00-03:00</published><updated>2024-12-25T09:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/12/25/natal</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/12/25/natal.html"><![CDATA[<p>Este é um post de teste para verificar se a paginação está funcionando.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Este é um post de teste para verificar se a paginação está funcionando.]]></summary></entry><entry><title type="html">Férias</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/12/22/f%C3%A9rias.html" rel="alternate" type="text/html" title="Férias" /><published>2024-12-22T09:00:00-03:00</published><updated>2024-12-22T09:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/12/22/f%C3%A9rias</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/12/22/f%C3%A9rias.html"><![CDATA[<p>Esse ano, só ano que vem.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Esse ano, só ano que vem.]]></summary></entry><entry><title type="html">Onde Vivem os Monstros</title><link href="http://localhost:4000/blog/2010/08/15/Onde-vivem-os-monstros.html" rel="alternate" type="text/html" title="Onde Vivem os Monstros" /><published>2010-08-15T05:00:00-03:00</published><updated>2010-08-15T05:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2010/08/15/Onde-vivem-os-monstros</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2010/08/15/Onde-vivem-os-monstros.html"><![CDATA[<p>Hoje assisti a esse belo filme.</p>

<p>Onde Vivem os Monstros conta uma história triste. A história de Max, um garoto de 9 anos. Mas engana-se quem acha que levar esse filme para seu filho ou sobrinho assistirem terão um sucesso na sala de casa. Muito pelo contrário, é capaz que a molecada durma durante a projeção ou até saiam da sala revoltados pelo filme colocado.</p>

<div class="gallery">
            <img src="/blog/assets/fotos/2010/onde-vivem-os-monstros.jpg" alt="imagem do filme Onde vivem os monstros" title="imagem do filme Onde vivem os monstros, os monstros reunidos no por do sol" />
        </div>

<p>A história é contada de maneira complicada e tranquila, mas nem um pouco leve.</p>

<p>Tudo começa com Max em casa e nos apresentando a sua personalidade difícil e as complicações de vivem em uma casa com a mãe divorciada e passando dificuldades de manter seu emprego, uma irmã que aparentemente não dá a atenção que Max gostaria de receber e temos Max. Max é um garoto sozinho e muito solitário, está sempre sem amigos e brinca apenas com a sua imaginação. Alias, imaginação que funciona a pleno vapor 100% do tempo. Em momentos em que tenta consolar sua mãe e também quando resolve dar uma seção de ciúmes ao ver a mãe com um amigo-namorado em casa antes de irem jantar.
onde-vivem-os-monstrosAlias é nesse momento que Max foge de casa após brigar com a mãe. Durante a fuga pega um pequeno barco e sai a navegar. Depois de alguns dias de viagem encontra uma ilha onde habitam estranhas criaturas. Essa viagem de barco de Max apresenta uma condição interessante, ela parece acontecer realmente, mas percebemos durante a projeção que não se passa de um evento imaginário e que toda a história a partir de então ocorre apenas na cabeça do nosso protagonista.</p>

<p>Na ilha, Max conhece uma série de monstros. Logo de início, na apresentação dos personagens percebemos que cada uma é a personificação latente das características da personalidade do garoto. Temos um Monstro mais revoltado e que ao se irritar destrói tudo, temos aquele que a todo o momento se sente ignorando pelos outros e assim são todas as criaturas.</p>

<p>Durante toda sua estadia na ilha dos monstros, Max age como rei das criaturas, que o acolhem sem problemas, mas com atitudes egoístas o garoto vai destruindo cada vez mais a relação já difícil das criaturas. Até que depois de várias confusões os monstros percebem que o garoto nada tem de rei. Assim, depois de algumas conversas pessoais com as principais criaturas, Max percebe que atitudes que tomou na ilha são semelhantes com as que sua família tem com ele e assim ele percebe que não é fácil vivem assim e resolve voltar para casa.</p>

<p>Uma história muito bonita, e diferente do que estamos acostumados de ver quando olhamos para uma criança como protagonista de uma história. as devo dizer que o garoto consegue transmitir em todos os momentos suas angústias e dúvidas de maneira fantástica.</p>

<p>Para um dia de frio em que queremos ficar debaixo da coberta, vale muito a pena assistir a essa bela história de autoconhecimento.</p>

<p>Recomendo.</p>

<p>Abraços a todos,</p>

<p>Inté.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Hoje assisti a esse belo filme.]]></summary></entry><entry><title type="html">Toy Story 3, o fim de uma saga</title><link href="http://localhost:4000/blog/2010/07/11/Toy-story-3-o-fim-de-uma-saga.html" rel="alternate" type="text/html" title="Toy Story 3, o fim de uma saga" /><published>2010-07-11T05:00:00-03:00</published><updated>2010-07-11T05:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2010/07/11/Toy-story-3-o-fim-de-uma-saga</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2010/07/11/Toy-story-3-o-fim-de-uma-saga.html"><![CDATA[<p>Ontem assisti ao terceiro filme da franquia Toy Story. É inacreditável como os criadores de Woody e Buzz conseguiram criar filmes que podemos considerar pelo menos que mantiveram um mesmo nível entre eles. Mas devo arriscar que se o primeiro é fantástico por nos apresentar a um mundo totalmente novo no modo de contar histórias de animação no cinema, o terceiro é simplesmente fantástico por terminar com essa trilogia de maneira perfeita.</p>
<div class="gallery">
            <img src="/blog/assets/fotos/2010/toy-story-3-final.jpg" alt="imagem do filme Toy Story 3" title="imagem do filme Toy Story 3, cena final dosbrinquedos reunidos vendo Andy ir embora" />
        </div>
<p>No terceiro longa, Andy está pronto para ir para a faculdade, no E.U.A é comum que o estudante ao ir para a faculdade saia de casa e se mude para o campus e isso faz com que sua vida na casa em que cresceu mude totalmente e que ele mude de ares completamente. E é nesse clima que o filme ocorre.</p>

<p>Está na hora de Andy escolher o que irá para o sótão, pro lixo ou para doação e os brinquedos estão completamente loucos para saber o que irá acontecer com eles. Andy a muito tempo já não brinca com nossos amigos e muitos já se foram, os que ficaram esperam ir para o sótão onde quem sabe num futuro possam voltar para as mãos de uma criança.</p>

<p>Mas um engano faz com que os heróis pensem que Andy não os quer mais e assim resolvem ir para o único local que acham seguro, a creche. Woody, que foi escolhido por Andy para ir junto para a faculdade, tenta convencer os amigos a voltar para casa, mas a decisão já foi tomada. E na creche todo um novo mundo é apresentado aos protagonistas.</p>

<p>O filme apresenta cenas de humos, drama e faz você rir e chorar. Um longa que sabe como lidar com as emoções e apresenta-la ao espectador. A parte final do filme também apresenta cenas impressionantes e que nos trazem uma preocupação fora do comum para um filme infantil, mas tudo na dose certa e com um objetivo de nos fazer com que fiquemos preocupados com o futuro da trupe.</p>

<p>Um filme que não se deve perder.</p>

<p>Abraços a todos,</p>

<p>Inté.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Ontem assisti ao terceiro filme da franquia Toy Story. É inacreditável como os criadores de Woody e Buzz conseguiram criar filmes que podemos considerar pelo menos que mantiveram um mesmo nível entre eles. Mas devo arriscar que se o primeiro é fantástico por nos apresentar a um mundo totalmente novo no modo de contar histórias de animação no cinema, o terceiro é simplesmente fantástico por terminar com essa trilogia de maneira perfeita. No terceiro longa, Andy está pronto para ir para a faculdade, no E.U.A é comum que o estudante ao ir para a faculdade saia de casa e se mude para o campus e isso faz com que sua vida na casa em que cresceu mude totalmente e que ele mude de ares completamente. E é nesse clima que o filme ocorre.]]></summary></entry><entry><title type="html">Meu primeiro livro</title><link href="http://localhost:4000/blog/2010/07/08/Meu-primeiro-livro.html" rel="alternate" type="text/html" title="Meu primeiro livro" /><published>2010-07-08T05:00:00-03:00</published><updated>2010-07-08T05:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2010/07/08/Meu-primeiro-livro</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2010/07/08/Meu-primeiro-livro.html"><![CDATA[<p>Li o post no <strong>Livros &amp; Afins</strong> <em>(o site não existe mais)</em> do Alessandro Martins e achei deveras interessante o assunto.</p>

<p>Contar sobre o primeiro livro que leu, ou algo assim. Bom, mas será sobre isso que irei falar. Mas não falarei de um livro, mas da primeira saga se podemos assim dizer, por que depois que li meu primeiro livro segui lendo os outros da mesma série e só parei… Bem, não parei ainda.</p>

<p>Meu primeiro livro foi <em>A Droga da Obediência</em> do Pedro Bandeira, um livro fantástico que me inseriu ao mundo mágico da leitura e que me transportou para aventuras que não poderia imaginar serem possíveis.
Não vou ficar descrevendo a história em si, não acho que seja a intensão da postagem, mas dizer que essa foi uma ótima escolha que fiz não pode ser esquecido. Sim, por que eu escolhi o livro, ou o livro me escolheu? Acho que isso acontece. Na realidade foi isso que aconteceu, por que eu estava na livraria com a minha mãe e simplesmente me deu vontade de pegar o livro e pedir para minha mãe comprar. Ela me olhou e disse “Vai ler?”, eu disse que sim e sai com o volume.</p>

<p>Ao chegar em casa comecei a desvendar os caminhos traçado pelos jovens alunos de um colégio de São Paulo. Esse é outro fato importante, o livro se ambienta em lugares comuns aos jovens e a história caminha com uma dinâmica que tem o jeito do público alvo, o que torna a leitura algo que flui como se nós mesmos estivéssemos com todos aqueles garotos.</p>

<p>Pedro Bandeira, soube apresentar todos os elementos para que eu me prendesse ao livro e ao final dele não tinha outra alternativa a não ser ler os outros livros da série. E assim foi, durante todo o ano eu segui lendo a série dos Os Karas até seu último capítulo e até hoje eu me vejo buscando por informações sobre supostos lançamentos sobre esses jovens fantásticos.</p>

<p>E você, qual foi o primeiro livro que leu? Escreva no seu blog e deixe seu comentário para que eu possa ir ler!</p>

<p>Aproveite e visite o <a href="https://historiasparaler.blogspot.com/" class="linkum">Histórias para Ler</a> e saiba mais sobre <a href="http://historiasparaler.blogspot.com/2007/07/coleo-os-karas.html" class="linkum">minha impressão da coleção</a>.</p>

<p>Abraços a todos,</p>

<p>Inté.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Li o post no Livros &amp; Afins (o site não existe mais) do Alessandro Martins e achei deveras interessante o assunto.]]></summary></entry><entry><title type="html">Isso faz a Copa especial</title><link href="http://localhost:4000/blog/2010/07/03/Isso-faz-a-copa-especial.html" rel="alternate" type="text/html" title="Isso faz a Copa especial" /><published>2010-07-03T05:00:00-03:00</published><updated>2010-07-03T05:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2010/07/03/Isso-faz-a-copa-especial</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2010/07/03/Isso-faz-a-copa-especial.html"><![CDATA[<p>É inacreditável o que uma Copa do Mundo pode te apresentar em menos de um dia. Na parte da manhã você participa da história ao ver a Holanda passar pelo Brasil nas quartas de final e aumentar suas chances de pela primeira vez na História colocar uma tão sonhada estrela no escudo da sua seleção. E em menos de algumas horas depois, vemos a linda Celeste, primeira Campeã Mundial, voltar a jogar uma semi final…</p>

<p>Acho que são essas coisas que <a href="/blog/2010/06/28/O-que-faz-a-copa-do-mundo-tao-especial.html" class="linkum">fazem a Copa do Mundo o torneio mais lindo</a> de se ver.</p>
<div class="gallery">
            <img src="/blog/assets/fotos/2010/Urugaui-x-Gana -sai-Lugano.jpg" alt="Lugano saindo de campo" title="imagem do Lugano saindo de campo após a expulsão" />
</div>
<p>Hoje ao acordar, parecia que eu já sabia o resultado do jogo. Alias, venho cantando essa bola a algum tempo nas rodas entre amigos. Não acreditem que o Brasil tivesse como passar. Não pela Holanda exatamente, mas por qualquer seleção que se colocasse a marcar nossa Canarinho e pensasse em ficar com o domínio da bola.
Isso pode não ter acontecido o tempo todo, mas quando acontece o nosso time, que é quase que acéfalo, não saberia o que fazer. Acéfalo talvez seja um termo forte demais, mas manco com certeza. Se a Canarinho não puder jogar no contra ataque, não tem jogo. Coréia, Costa do Marfim e Portugal foram exemplos claros, só para me colocar na Copa, por que Bolívia seria um belo exemplo também.</p>

<p>E podemos dizer que a Holanda não foi um time só retrancado, mas um time que soube se aproveitar das nossas falhas. E outra que nem precisou se preocupar, pois nosso técnico cuidou muito bem. Não termos um banco de reservas digno de Copa do Mundo. O que o Kléberson fez na Copa? E o Grafite, J. Batista… Jogadores que mesmo mostrando algum talento, e o JB em muitos momentos deu conta do recado, mas Copa é preciso mais que isso, é preciso qualidade fora do comum e nosso banco de reservas não tinha. Deu no que deu.</p>

<p>Urugaui x Gana - ComemoraçãoMas o mais lindo foi as 15:30h podermos apreciar uma outra partida espetacular. Um jogo em que todo o sangue foi colocado na ponta das chuteiras e que levou os corações do mundo todo bater a mil. Que lance final, e coitado dos jogadores de Gana. Eles realmente mereciam jogar a semi final, mas os uruguaios pela garra também mereciam e em Copas a camisa pesa…</p>

<p>Ouvi agora a pouco no programa Central da Copa, o Thiago perguntando qual a diferença entre o lance do Henry e do Suarez. Bem, ao meu ver o Henry ao usar a mão se aproveitou da hipótese de que o juiz não veria e não teria o que fazer. Sem contar que não houve punição alguma. Já no caso do Suarez, ele sabia o que aconteceria, foi punido e a chance de gol foi restituída ao se possibilitar a batida do pênalti. Faz parte do jogo o que aconteceu e o Uruguai pagou pela atitude de seu jogador. Acontece que os Deuses do Futebol são traiçoeiros e gostam de se divertirem em cima de nós, pobres mortais.</p>

<p>Agora só me resta torcer pela Celeste Olímpica e ficar imaginando a perfeita final entre Argentina e Uruguai. E que vença… Bem sei lá. Mas que seja o Lugano a erguer a taça.</p>

<p>Ah… Isso seria lindo!</p>

<p>Abraços a todos,</p>

<p>Inté.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[É inacreditável o que uma Copa do Mundo pode te apresentar em menos de um dia. Na parte da manhã você participa da história ao ver a Holanda passar pelo Brasil nas quartas de final e aumentar suas chances de pela primeira vez na História colocar uma tão sonhada estrela no escudo da sua seleção. E em menos de algumas horas depois, vemos a linda Celeste, primeira Campeã Mundial, voltar a jogar uma semi final…]]></summary></entry><entry><title type="html">O que faz a Copa do Mundo tão especial?</title><link href="http://localhost:4000/blog/2010/06/28/O-que-faz-a-copa-do-mundo-tao-especial.html" rel="alternate" type="text/html" title="O que faz a Copa do Mundo tão especial?" /><published>2010-06-28T05:00:00-03:00</published><updated>2010-06-28T05:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2010/06/28/O-que-faz-a-copa-do-mundo-tao-especial</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2010/06/28/O-que-faz-a-copa-do-mundo-tao-especial.html"><![CDATA[<p>O que eu não entendo é o motivo das pessoas não acompanharem ou ao menos gostarem de futebol na entre safra das Copas do Mundo.</p>

<p>A cada quatro anos temos esse mega evento esportivo. O mundo para, o Brasil para é inacreditável como um evento pode mobilizar tanto o planeta e de forma tão impactante.</p>

<p>Me surpreende como é a relação das pessoas com o futebol entre as Copas do Mundo.</p>
<div class="gallery-post-flutua">
<div class="image-container">
            <img src="/blog/assets/fotos/2010/Copas-do-mundo.jpg" alt="imagem das marcas das Copas do Mundo de 2002,2006 e 2014" title="imagem das marcas das Copas do Mundo de 2002,2006 e 2014" />
        </div>
</div>
<p>Nesse mês o Brasil inteiro é apaixonado por futebol, ninguém quer perder jogo algum. Todos entendem absolutamente tudo de futebol e sabem criticar o porquê de cada decisão principalmente do técnico da seleção brasileira.</p>

<p>Uma outra coisa que muito me intriga é como as pessoas realmente acham que assistindo sobre futebol em um mês lhes dá a condição de entender perfeitamente as escolhas dos técnicos e as tornam comentaristas de futebol com tanta informação quanto aquele que além de acompanhar os jogadores selecionados em seus clubes acompanha seus adversários.</p>

<p>Torcedores de Copa do Mundo devem imaginar que tudo fica zerado durante esse mágico mês e que não existe antes da Copa, os jogadores vem com 100% de suas capacidades e o que os comentaristas da Rede Globo falam é lei e verdade absoluta.</p>

<p>A maioria das pessoas no período entre as Copas acha que existe muito futebol durante o ano, que o esporte é chato, repetitivo e que os torcedores fanáticos pelos seus clubes perdem um tempo por nada e são apaixonados por algo que não deveriam.</p>

<p>Mas será que não é por existirem pessoas como essas, apaixonadas pelo futebol incondicionalmente é que fazem hoje a Copa do Mundo ser o evento que é?! Será que se ninguém se importasse com o futebol nesses 3 anos a Copa teria esse poder midiático que tem? Será que o país pararia?!</p>

<p>Eu imagino que a crítica pelo amor que muitos tem pelo futebol é infundado e incoerente. O futebol é o que é por essas pessoas e a Copa não seria nada.</p>

<p>Antes de criticar tanto o Campeonato Brasileiro, os Estaduais e a Libertadores pensem que são essas competições que fazem a Copa do Mundo, tão amada por todos, ser o evento que é. Afinal é preciso que alguém mantenha essa chama acessa enquanto outros ficam apenas esperando o Momento Máximo do Futebol.</p>

<p>Abraços a todos,</p>

<p>Inté.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[O que eu não entendo é o motivo das pessoas não acompanharem ou ao menos gostarem de futebol na entre safra das Copas do Mundo.]]></summary></entry><entry><title type="html">Entrevista para ‘Meu Time de Botão’</title><link href="http://localhost:4000/blog/2010/05/20/Entrevista-meu-time-de-botao.html" rel="alternate" type="text/html" title="Entrevista para ‘Meu Time de Botão’" /><published>2010-05-20T05:00:00-03:00</published><updated>2010-05-20T05:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2010/05/20/Entrevista-meu-time-de-botao</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2010/05/20/Entrevista-meu-time-de-botao.html"><![CDATA[<p>Olá amigos,</p>

<p>Hoje vim convidar vocês a conhecer um blog com um projeto bem interessante. O <a href="http://meutimedebotao.blogspot.com/" class="linkum">MEU TIME DE BOTÃO</a> tem por objetivo entrevistar as pessoas com um foco no futebol.</p>

<p>Bem, até aí nada de mais… Mas o bacana é que não precisa ser ninguém super famoso. Isso é óbvio na já que eu fui um dos entrevistados.</p>

<p>O autor do blog é o Ricardo Drago que me encontrou por intermédio do Rodrigo Marques, amigo aqui do Rio de Janeiro.</p>

<p>Via e-mail ele me enviou as perguntas e assim que as terminei de responder enviei de volta. Acho que nuns 2 dias a entrevista entrou no ar, que foi ontem.</p>

<p>Bem, não vou continuar falando muito. Visitem o blog e vejam se  falei muitas besteiras, ok?</p>

<p>Minha entrevista <a href="http://meutimedebotao.blogspot.com/" class="linkum">está aqui</a>.</p>

<p>P.S.: Apesar de dizerem que <em>a internet não esquece</em>, algumas pessoas ainda podem controlar o acesso e o site não etá mais n ar. Mas mantive a postagem aqui pela lembrança.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Olá amigos,]]></summary></entry></feed>